工程師疫情創業跑出 飯盒售賣機日售800盒 開業一年回本兼籌近千萬

一場肺炎打沉全港食肆，店家紛紛轉型外賣市場。曾於日本留學及工作的陳隽 Jason，睇準外賣商機，投資7位數設立飯盒自動售賣機和田弁當，專攻甲級寫字樓，只提供午市，以日式便當招徠，像零食及飲料售賣機般，可以全自動快速購買午餐。開業一年，現時日賣逾800盒，銷售逆市增長50%，其種子輪集資近千萬元。

Jason於日本留學時就讀東京大學，曾於SONY旗下半導體公司索尼LSI設計任職工程師。回港後睇準商廈外賣商機，「喺日本嘅打工仔，食飯只得好少時間，所以佢哋會喺便利店買個凍便當去食，喺香港就唔同，大家鍾意坐低食飯傾偈，不過近來疫情關係，大家都對衛生注重咗，更接受外賣，尤其係自動售賣機嘅便當，個mindset改變咗。」和田這個名字，便是他讀書時的北海道教授的名字。

人手放飯盒落去
講話保溫
食落去暖暖地
我寧願直接買外賣 熱架
仲有啲飯一式一樣 得燒汁 得個甜字
仲要好撚貴50$起
又難食又貴 飯又少
你食埋我個份

所以人地target甲級商廈囉金鐘除左老麥幾錢一個頹飯

其實我唔明點解唔叫外賣要食佢呢d, 而家外賣apps咁方便，使咩食佢呢d

對某d忙既人黎講其實係幾方便，唔洗等即刻有，唔洗行出寫字樓，落樓下就買到

食過 垃圾到震 又乾 仲衰過波仔

日本人食慣凍/暖既便當就得

香港人要食熱

唔好信依類新聞 9成水人投資

WFH冇人番工點計，搵到少少錢都唔食依d頹飯啦，叫熊貓 袋鼠依d又方便

商廈上下樓耐到仆晒街

送果個人等咋麻

叫外賣使乜落樓？

其實我唔介意食冷飯
反意幾中意
但係難食係真係死罪

利申冇食過部機啲飯

佢講到有人加盟就知搵依d錢啦,賺到錢行意既好少會比人加盟，另外冇 奶茶咖啡飲係死罪

跟住呢款機唔同品牌好快周街都係，公廁都有部

衰撚過狗飯

點解大家講到好似好熟日本咁？返工拎個app睇外賣？仲送到去reception 當住咁多人面拎外賣？

睇見你個commemt
爭d 以為每一層都有一部機
原來都要落樓買，再上返樓
咁你呢句comment 有咩意思呢？

這是一個有錢仔做生意賣的廣告
仲要放蘋果賣
香港人咁鐘意日本野仲唔9衝買

試過一次 不了個價我買即整仲好食
唔差得果十幾分鐘

全自動機器整唔驚俾人加料

可以想象到起碼整定幾個鐘既飯盒有幾難食

你睇清楚啦 佢香港賣關日本咩事

香港文化 同日本文化兩回事

返工做私人野是常識吧

佢仲要唔係平，叫外賣大把選擇使咩食呢d垃圾飯盒

係啵 難怪睇落怪怪哋咁皮已收

思考左一大餐，去官網了解完，由冇咩嘢到其實又唔係話唔得嘅，但係總覺得邊度有問題。

然後喺番黎個post冇幾耐，突然就諗到了，佢地其實同中小學嘅午飯公司有咩分別，只係個集體派飯環節變左自己去攞，同埋D飯一直keep warm

所以你咪發唔到達囉

之前睇過科學園個新聞
係唔係同一間？

真， 仲話整埋三文治 同 早晚餐 on99

吹到有錢賺,一部機閒閒地都3-50萬啦 幾時先回到本，甲級寫字樓又貴租 當你一日門市水電媒租 $5000成本，一日要賣一百個飯盒先唔洗蝕，仲未計工場 運輸成本

衰過波仔
咁都食

其實買波仔返去叮咪仲熱

佢賺既 只係港豬對新屎坑既好奇心

如果一部機係24 小時，可以即禁即整即熱既，仲有得諗既，佢呢d擺明無生存空間，唔知幾on9 先會一直幫襯佢，返緊工我禁外賣apps唔好

衰又點
人地賺到錢麻

連登仔淨係識話人垃圾，但人哋一年就回本

4x 到5x 蚊個又唔係特別貴
多謝科學猿間大家樂劏客

等外賣/漏單就好麻煩
急嘅都可以食呢啲

就係賺唔到，佢係話有人投資咋

你啱，叫鄭嘉穎都唔買呢D垃圾hea飯啦

你入去睇條片，係成年得一個月做到回本

你可以想象下呢d飯盒你食一次真係唔會再食，除非你連外賣apps都唔識用

應該係放既位置問題 佢放中環就包無死 賣屎都要排隊

東京大學

7-11啲自家製叮飯～30蚊（中意可以+10蚊嘢飲）
佢個啲66蚊包嘢飲
差唔多質素但貴一半

籌千萬就係一年回本關鍵

700萬人一人賺你一次廿蚊，都一個億啦
依D咪同夾公仔機一樣，唔駛多，賺你一次就夠
仲好快成街都係，到時你賺夠好走

公司門口有一部
唔係呢個brand
要即日落單 有餐廳送飯

試食員Jack打開日式漢堡飯盒時，認為賣相太差，「一睇好乾冇乜醬汁，仲要叮飯，我見到唔想食。」不過當了解到飯盒是每日製作及保溫後便改觀
明明都睇到好乾都知道難食啦 點會因為知道係保溫同每日製作就改觀

你覺得有無得做

美食車

人地做生意做到集資千萬，喺連登仔眼中都只係一盤on9生意

前題要好食同有得跟野飲
如果唔係落樓下買個外賣都唔洗佢咁貴

同埋個手機apps可以唔好咁多bugs

東京而家有連鎖飯盒店賣緊300yen一個飯盒
周圍咁多便利店，又有Uber eats係咁賣廣告
競爭咁大，佢盤生意我好懷疑

連登仔踩即係成功嘅第一步

但佢呢部野個成本唔係公仔機咁平wo

佢賺唔到錢 應該唔洗半年燒晒，做親加盟既生意99%冇好下場

其實個 concept都唔錯啊，衛生方便
可能價錢上無咁易入口啫

某甲級商廈
因為登記太煩(定保安唔俾?/時間太耐)
總之順豐/DHL/外賣都一律不上樓
要你落樓下拎

冇食過點想像
日本啲便利店咪又係就咁一個飯盒叮嚟食，人地食撚咗幾十年

何況邊有700萬人，70萬人都冇啦

HK NO IT

咁係唔係都要落樓架啦，都唔會簡佢架

講真，wfh嘅人係多咗
但相信大部份人都無

M 記都收埋自己做啦
7 仔 下場

叮飯無問題，即叮熱辣辣架嘛
佢呢d保溫飯真係比狗食

當你20萬一部好未?
果盒叮叮飯每盒賺你20蚊，一年365每日賣到30盒就回本，佢部機都唔止放到30盒野? 一個晏晝賣曬啦
毛利高啲既話再快啲回本添

唔好話完全無
前題果度lunch最少一舊水
除左老麥連七仔都得一間響老遠
食lunch要搭穿梭巴士

好賺既就唔會咁快開加盟店

其實中小學嘅午飯公司可以去金鐘賣飯盒

食過，乾，食完肚屙

佢話佢投資7位數都係百萬咋喎
邊駛70萬人，7萬人一人拎廿蚊出黎都140萬啦，
一年7萬個，一日搵200個係各區唔難呀?

不過都係果句，賣得廣告即係水尾，好快成街都係，到時賺碌撚

日本同台灣便利店既飯盒都幾好味，缺點係份量唔大
香港多數波仔/美心出品，全部都垃圾

數碼港嗰間日日都好多人買喎
食過又唔係話好差 但加價之後無食過了

即時叮熱既無問題
保溫既諗下都知幾難食

呢排apple成日有呢d創業news,前排有單咩租車又寫文點大賺

波仔一早有啦

原來真係有市場

鼓勵人創業，做屍體踏腳石

你知唔知甲級寫字樓 幾錢租？

呢d保溫飯平時係比小學生中學生食
大人有得簡應該唔會想再食呢啲充滿童年回憶嘅飯

呢部機就算係提供頹飯都仍然有人食，代表滿足左其他需要，而佢個產品係主打方便快捷，有人用係成功左一大步喇

要一個產品一開波就滿足所有需求係未做過生意或開發過產品既人先有既諗法黎

而佢點賺錢？有人用就大把方法喇，唔使同佢擔心。而且創辦人或初期投資者唔會太在意產品賺到幾多錢，在意既係股份升值中，你睇佢能夠集資，就代表佢成功了

呢樣真，有錢先可以滿足非必要需求

好味是良知

外賣個價包埋運費唔平啦
人地就係target A級寫未樓低價飯

收個個唔駛等？同時間放lunch咁多人叫外賣派得切？出20份送，送到黎咪一樣凍

得閒食下都ok

中環大把平過佢啦 又多choice 唔會揀佢

樓下有得賣
未試過 驚份量太少
唔唸住去試

回本靠水人入局

有時食茶記就係為左杯凍檸茶

做個啲是但食飽肚既人生意 都咁好搵

傳統日本便當直情係凍嘅咁比你食
ching快啲走一陣又比崇日狗咬

Startup Raise 到一千萬算係咩錢幾個月可以燒晒

問題係要排隊 排到仆街果隻

係

好似耍網上預訂。比錢好似要預付。所以從來提唔起興趣。

其實平平地都有人食嘅，貴過50蚊叫外賣好過啦，人地仲送上門又熱d

佢好似要一曰前上網預頂兼科水。我就從來唔知第日想食咩，所以從來冇幫襯。

香港第一個人搞，應該撈到錢。

Ching d中文都幾廢

連日本仔咁鍾意用售賣機都唔見賣飯盒有咁大行其道，實有質素問題架啦

其實中小學雞啲飯都好暖架永遠都暖笠笠

我食過覺得最大問題係份量細

鱔稿死雞撐飯蓋囉

即係邊棟咁撚戇鳩？商廈日日幾百幾千人出入，登乜鳩嘢記

賣俾日本人？

金鐘50樓下咪食大快活大家樂kfc
Pp great 都有好多鬼佬外賣野食50-70
再唔係買d小店三文治/華御結 （海富+統一
不過通常坐2個站去灣仔/cwb食

其實分分鐘叫個外賣一定無咁嬲
就算凍左都新鮮過佢機飯

真，中環金鐘d人點會出唔起錢
一係買連鎖快餐番去食
行唔開咪deliverwoo/熊貓

俾你咁罵一罵，有可能變上市公司

你意思lunch time d人爭lift搭勁耐走唔到？

佢贏係贏在賣日本飯盒
如果入面賣大家樂佢執左啦

食死你呀
恆溫保暖自助外賣飯盒

做飲食生產
都知成品係邊個溫度存放會爆菌
飯餸唔落重料點擺係部機保溫賣

［鹿兒島］
1978年的烏冬自動販賣機
全日本最後一部

呢個服務係俾啲有錢打工仔食垃圾野，最緊要即刻有得食，連登仔咁撚多時間慢慢格價梗係唔啱你啦，最緊要lunch time tea time都用盡佢，坐到最後1秒

利申：覺得個idea麻麻哋，似好快收皮

睇完大家留比我個comment
原來大家都食開又貴又難食嘅屎
辛苦晒

有人會食佢呢d junk food?

引人加盟個啲la

Food panda 試過叫20人嘅飯
分左3-4個車手送黎
仲過份係時間控制得唔好
第一個車手可以13:00到
最後一個14:20到

午飯時間都過埋

唔明點解會work
保質期得幾粒鐘既飯盒放入部機到
又要顧埋賣唔出既成本，肯定低質到仆街

有時都會食呢間因為office太荒蕪
以前好食D, 而家天氣凍拎到返公司真係凍哂又唔想叮就無再食過

樓下買完上去，唔洗預時間外賣係邊便但都要同外賣仔夾時間，有時佢到左你又未放飯放係到變凍

除左價錢，你講個 d 理由同平時 d 茶餐廳外賣有咩分別？

真
冬天都係咁
利申食緊

科學園有部

佢係Target 某D地段，如科學園，數碼港，本身都無乜選擇。

佢唔會開係觀塘啦，邊個幫佢買？

要求其食個頹飯 昭龍街 利源東 利源西 大把平野又唔使排隊

Angel fund就係搵呢d start up
佢地預咗10賭9輸 剩返1間成功聲價百倍
咁樣算唔算水人投資？

所以我食個飯越垃圾
就越容易發達？

咁我日日去金拱門堂食啦

你係和田員工？
好撚難食
你食撚咗先好同我講啦

呃人買機

因為數碼港本身都冇啖好食

想呃人注資啦

金錢法力。 屎都話好食

冇錯
曾經有架妹派駐香港日資做野
好震驚香港人點解可以做做下野走去pantry食薯片或者直頭係電腦面前食

你試下係科學園/數碼港到返下工 就知呢盒飯係幾有吸引力

便利店職員:需要加熱嗎
毒撚:唔駛
之後食凍飯
怪人地

唔駛懷疑
賺錢點會上報
邊個記者咁得閒理呢d野
比錢個記者就得
日賣800盒，都唔知係邊個買啦
如果得一日賣800，第二日就無，咁即係唔好食啦

我諗起夾公仔機
又係有錢一齊賺

波仔？

唔知大家有無睇過台北101兩年前開始都有呢啲野for寫字樓啲人去買
係幾好賣
因為夠方便同多款比你揀
其實個idea係幾好
只要你個味整得好啲其實有得做
落樓就買到盒飯番上去
利申未食過香港呢個

一日賣800盒，哈哈，信就on9
賣到300盒都話你勁

佢講緊個諗idea果個人發達理鳩你食屎咩
你唔買唔食=全港人唔買唔食？
人地都講左日賣800盒啦、你仲響度咩寧願食咩食咩
理鳩得你咩人地fat fat緊

好多都係pr公司推出黎既

大家仲記唔記得LEMON 攪上市

我都覺之後會開放比人投資

保溫其實仲慘過叮飯
叮飯係雪住佢只需要叮一次
可以預測到佢乾濕
保溫即係長期熱住佢
放耐左就乾晒
仲甲級寫字樓人地同你食柴皮